{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000800",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438264",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 완도군'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "고금도"
    },
    "text": "23km2、海岸線の長さ80.3km、最高点246mだ。古今島は初等学校と中学校を備えており、住民は4906人で構成されている。島の名前である古今島は由来と関連して古今島、古今島、サツマイモなど色々な話がある。古今島は康津湾と莞島、新地図、薬山島と隣接しており、古今大橋を通じて陸地と連結された。古今島は昔から耽津県、清海鎮、長興府、康津県などの管轄を受け、現在は莞島郡に属している。古今島は観光客のための多くの名所を備えており、支石墓や忠武公李舜臣の遺跡地としても有名だ。古今大橋の開通で古今島と陸地間の交通が便利になり農水産物などの物流輸送にも大きく役立つ。最後に、古今島の文化と経済的動力は地域の発展に決定的な役割を果たすものと予想される。古今島はまさに救国の土地といえるほど忠武公李舜臣と縁が深い。ここは忠武公イ·スンシンが壬辰倭乱と丁酉再乱の時に本営を置いたところで、1597年から色々な戦闘を行い軍事的に重要な位置だった。李舜臣は1597年、鳴梁大捷で大勝し、ここを本陣として倭軍を阻止した。古今島は島が大きいため農畜産物と水産物まで豊富で軍隊の支援が容易だった。李舜臣はここで敵と激しく戦って戦死し、彼の遺体は葬儀を行った後、牙山に祀られた。今や古今島は観光地として新たに浮上している。忠武寺は妙堂島に位置し、李舜臣を祀って祭祀を行う場所として知られている。",
    "QA": [
        {
            "question": "古今島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "古今島の面積は23km2です。"
        },
        {
            "question": "古今島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "古今島の海岸線の長さは80.3kmです。"
        },
        {
            "question": "古今島にはどのくらいの人口がありますか？",
            "answer": "古今島の人口は4906人です。"
        },
        {
            "question": "古今島と隣接している島はどれですか？",
            "answer": "古今島は康津湾、莞島、新地図、薬山島と隣接しています。"
        },
        {
            "question": "古今島はどの郡に属していますか？",
            "answer": "古今島は莞島郡に属しています。"
        },
        {
            "question": "古今島はどのような観光名所がありますか？",
            "answer": "古今島には支石墓や忠武公李舜臣の遺跡地など多くの観光名所があります。"
        },
        {
            "question": "古今島と陸地の間を結ぶ橋の名前は何ですか？",
            "answer": "古今島と陸地を結ぶ橋の名前は古今大橋です。"
        },
        {
            "question": "古今島はどのような役割を果たしていた場所ですか？",
            "answer": "古今島は忠武公李舜臣が壬辰倭乱と丁酉再乱の時に本営を置いていた場所で、軍事的に重要な位置でした。"
        },
        {
            "question": "古今島はどのような歴史的な出来事があった場所ですか？",
            "answer": "古今島は李舜臣が鳴梁大捷で大勝し、倭軍を阻止した場所であり、李舜臣が戦死し葬られた場所でもあります。"
        },
        {
            "question": "古今島にある忠武寺はどこにありますか？",
            "answer": "忠武寺は妙堂島に位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 429,
        "QA": 342
    }
}